<?xml version="1.0"?>
<!-- Champagne Seance 1 - Exo 2 - Champagne -->
<!-- Objectif - Création d'un format XML à partir d'un texte libre -->
<!-- Objectif - Questionnement: Informations? Pourquoi faire? Destiné à qui? -->
<steps>
  <step>
    Le <em>pressurage</em> consiste a presser manuellement le raisin pour en
    faire ́eclater les baies.
  </step>
  <step>
      La <em>fermentation</em> est la phase de mise en cuve du
      <em>jus de raisin</em>. Celle-ci dure <em>quinze jours</em> environ.
      Conservee a une <em>temperature constante de 18-20</em>
      C, cette 1ere fermentation dite “alcoolique” active les levures
      naturelles presentes dans le jus de raisin et transforme les sucres en un
      melange d’alcool et de gaz carbonique.
  </step>
  <step>
      La <em>clarification</em> débarrassera le vin des levures ou autres
      particules solides qui altèrent sa saveur.
  </step>
  <step>
      Le <em>vigneron</em> réalise l'assemblage en mélangeant des vins
      "tranquilles" (non effervescents) issus de différentes récoltes pour une
      saveur finale constante. Cette étape constitue la véritable
      <em>"signature"</em> d'une cuvée de champagne.
  </step>
  <step>
      Le vin obtenu est mis en bouteille, additionné de sucre et levures.
      Cette <em>seconde fermentation</em> le transforme en vin effervescent.
      L'étape du tirage permet la "prise de mousse", la bouteille est bouchée
      d'un "bidule" (capsule).
  </step>
  <step>
      Le vin reposera <em>15 mois</em> pour la fabrication d’un
      <em>champagne brut</em> et <em>36 mois</em> pour la fabrication d'un
      <em>Millésime</em>.
  </step>
  <step>
      Le <em>remuage</em>, manuel ou mécanique, consiste à faire tourner la
      bouteille de gauche à droite, puis à lui mettre la tête en bas, pour
      faciliter l'accumulation des dépôts organiques.
  </step>
  <step>
      Ceux-ci seront gelés puis évacués naturellement lors du dégorgement
      effectué par le col de la bouteille plongé dans un <em>liquide à -25°C</em>.
      La bouteille est alors prête à recevoir le bouchon de liège, la capsule,
      le muselet, l'étiquette et la collerette qui finalisent la fabrication du
      champagne.
  </step>
  <!-- other steps -->
</steps>
